許樹昌：福田敬二是公共衛生人才 離港大對港有影響

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，得知港大公共衛生學院院長福田敬二不會與港大續約，明年底約滿後離任。許樹昌在本台節目指，福田敬二是他的好朋友，曾經在世衛任助理總幹事，在2013年和2015年中東和南韓的中東呼吸綜合症爆發時，曾帶領世衛團隊調查，對各種傳染病理解通透，公共衛生視野亦很廣闊，回應傳媒清晰圓滿。他說，在今次對抗新型冠狀病毒疫情，福田敬二在專家團隊，就政府如何就傳染病向市民發放消息，給予很多建議，是公共衛生人才，認為他離開港大，對香港亦有影響。 有報道指，現年66歲福田敬二的續約申請獲港大學術審批委員會通過，但被港大校長張翔否決。許樹昌指，現時本港大學教員退休年齡為60歲，申請延期一般只會延續5年，之後要逐個個案與校長商討。

原文網址：

唔識擦鞋即炒

又係張屎

校長